---
author: 星火燎原@vxhly
title: 在 IntelliJ IDEA 中配置 Spring Boot 项目的热部署
categories: [java]
tags: [SpringBoot, Maven, Java]
date: 2018-08-22 14:47:20
---

::: tip
Spring Boot 是由 Pivotal 团队提供的全新框架, 其设计目的是用来简化新Spring应用的初始搭建以及开发过程。该框架使用了特定的方式来进行配置, 从而使开发人员不再需要定义样板化的配置。Spring Boot 的 Web 项目, 在每一次修改了 java 文件或者是 resource 的时候, 都必须去重启一下项目, 这样的话浪费了很多的时间, 实现了热部署, 在每一次作了修改之后, 都会自动的重启
:::
<!-- more -->

# 使用 IntelliJ IDEA 创建 Spring Boot 项目

## 新建 Spring Initializr 项目

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-1.png)

## 填写项目信息

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-2.png)

## 选择项目使用的技术

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-3.png)

## 填写项目名称

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-4.png)

## 项目架构及依赖

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-5.png)

# 添加测试控制器

找到入口的文件, 将其修改成如下所示

``` java
package com.springboot.first;

import org.springframework.boot.SpringApplication;
import org.springframework.boot.autoconfigure.SpringBootApplication;
import org.springframework.web.bind.annotation.RequestMapping;
import org.springframework.web.bind.annotation.RestController;

@RestController
@SpringBootApplication
public class FirstApplication {

    @RequestMapping("/")
    String index() {
        return "Hello Spring Boot";
    }
    public static void main(String[] args) {
        SpringApplication.run(FirstApplication.class, args);
    }
}
```

> `@SpringBootApplication` 是 Spring Boot 项目的核心注解, 主要目的是开启自动配置。main方法是一个标准的Java应用的main方法, 主要作用是作为项目启动的入口。

## 访问测试

运行项目, 把它当成一个java类运行就可以了

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-6.png)

运行信息

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-7.png)

浏览器访问

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-8.png)

# IntelliJ IDEA 配置热部署

## 配置 pom.xml

引入热加载的插件

``` xml
<dependency>
    <groupId>org.springframework.boot</groupId>
    <artifactId>spring-boot-devtools</artifactId>
    <optional>true</optional>
</dependency>
```

project 中添加 spring-boot-maven-plugin, 主要在 eclipse 中起作用, idea 不需要加此配置, springboot 项目的话, 应该是有此配置, 加里面的内容即可。

``` xml
<build>
    <plugins>
        <plugin>
            <groupId>org.springframework.boot</groupId>
            <artifactId>spring-boot-maven-plugin</artifactId>
            <configuration>
                <fork>true</fork>
            </configuration>
        </plugin>
    </plugins>
</build>
```

## 配置 Maven 下载加速

右键项目选中 maven 选项, 然后选择 "open settings.xml" 或者 "create settings.xml", 然后把如下代码粘贴进去就可以了. 重启IDE, 感受速度飞起来的感觉吧！！！

``` xml
<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<settings xmlns="http://maven.apache.org/SETTINGS/1.0.0"
          xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
          xsi:schemaLocation="http://maven.apache.org/SETTINGS/1.0.0 http://maven.apache.org/xsd/settings-1.0.0.xsd">
    <mirrors>
        <!-- mirror
         | Specifies a repository mirror site to use instead of a given repository. The repository that
         | this mirror serves has an ID that matches the mirrorOf element of this mirror. IDs are used
         | for inheritance and direct lookup purposes, and must be unique across the set of mirrors.
         |
        <mirror>
          <id>mirrorId</id>
          <mirrorOf>repositoryId</mirrorOf>
          <name>Human Readable Name for this Mirror.</name>
          <url>http://my.repository.com/repo/path</url>
        </mirror>
         -->

        <mirror>
            <id>alimaven</id>
            <name>aliyun maven</name>
            <url>http://maven.aliyun.com/nexus/content/groups/public/</url>
            <mirrorOf>central</mirrorOf>
        </mirror>

        <mirror>
            <id>uk</id>
            <mirrorOf>central</mirrorOf>
            <name>Human Readable Name for this Mirror.</name>
            <url>http://uk.maven.org/maven2/</url>
        </mirror>

        <mirror>
            <id>CN</id>
            <name>OSChina Central</name>
            <url>http://maven.oschina.net/content/groups/public/</url>
            <mirrorOf>central</mirrorOf>
        </mirror>

        <mirror>
            <id>nexus</id>
            <name>internal nexus repository</name>
            <!-- <url>http://192.168.1.100:8081/nexus/content/groups/public/</url>-->
            <url>http://repo.maven.apache.org/maven2</url>
            <mirrorOf>central</mirrorOf>
        </mirror>

    </mirrors>
</settings>
```

## IntelliJ IDEA 相关配置

点击 file , Settings , Build , Execution, Deplment

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-9.png)

然后记得apply, ok

组合键： `Shift+ALT+Ctrl+/` , 选择"Registry", 回车, 找到"complier.automake.allow.when.app.running"

![Spring Boot](http://oss-blog.test.upcdn.net/spring-boot-10.png)

到此全部配置完毕, 手动重启一次, 修改代码保持即可看到控制台在自动重启

